曾因採訪維權律師被驅逐 德青年David Missal 惋惜香港失自由：「為不能發聲的人發聲是我的責任」

27歲來自德國的穆德偉（David Missal）曾經在中國和香港留學，操一口流利普通話，「2018年的香港，對一個剛從北京來的人來說，感覺是個很自由的地方，當時大家都還可以遊行、在媒體上甚麼都可以說。我回德國之後，看到香港這些自由被打壓，我覺得是一個很可惜很可怕的事情。」

穆德偉或許只是一名過客，但對香港的形勢仍是很上心，「我覺得我應該做一些事情。特別是我作為外國人在國外，為一些不能發聲的人發聲，這個在一定程度上是我的責任吧。畢竟我不會被關押，我在個自由的地方，可以說話，所以我就應該這麼做。」

德國聯邦議會在剛過去的周一召開聽證會，討論是否因應港區國安法而制裁中港相關官員。之所以有這個聽證會，全因為一個聯署行動，去年由穆德偉和前「鍵盤戰線」發言人鄺頌晴發起，最後獲逾五萬人參與。

穆達偉2018年在清華大學讀碩士時，因採訪維權律師，被中國取消其學生簽證，變相驅逐出境。他同年轉到港大繼續學業，體驗過那對比之下尚算自由的小城。回德後，眼見小城的自由正急速萎縮，想起之前採訪維權律師的那份感動，自覺有必要為不能發聲的人，出一分力。

特別是我作為外國人在國外，為一些不能發聲的人發聲，這個在一定程度上是我的責任吧。

好多謝佢好多外國人好落力幫我哋，反而仲上心過好多香港人

咁呢個律師
點睇佢自己國家個肥婆元首o既作為先?